中英文唔合格 係唔係呢世都做唔到政府工

我申請左2個政府職位5年,都未有面試
係唔係放棄好D
無Full Cert 中英文唔合格, 得IVE HD

點解五年都唔搵一個拎到同等學歷既方法

Hd已算5科啦

毅進先算呀？

得政府計囉

我有Ive Fd 加 hd 問過公務員事務局 佢地話當5科合格

唔係囉
例子：
(a) 持有香港理工學院／香港理工大學／香港專業教育學院或工業／科技學院所頒發的結構工程或土木工程文憑或高級證書；或具備同等學歷；及
(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2等級或以上成績，或具同等成績[註(1)]。
佢咁寫證明有hd都等於中英合格

中英都唔合格真係廢左d

我抄主科 另外個3科有c 我都覺得好膠

有無巴打中英唔合格無full cert都入到政府工

好廢

我讀design 都係 HD, 以我所知都唔算當5科合格

有
Workman
Ca
郵差

我無可能再考番公開試 我係hkcee 而家都唔知點算

清潔啦

我唔想搶人地飯碗

二級工人？

呢個真喎
5年都考唔番合格定根本無考

Fd 毅進 當係

Hd asso 唔當

好仆街

無考，我考完會考 就讀ive 跟住出去做野 做到而家唔想再做私人市場 申請左幾年政府工 見都無得見

算9數啦 你既對手係degree master

只要份工有公開試中英文要求，你讀到phd都唔會當你合資格
你又無degree又考唔到cre

點解讀master都要同我爭政府工

好奇一問，你呢5年申請左咩野工

中英唔合格又會收你讀HD?

中五政府工有博士去報都見過

助理小販管理主任。三級康樂助理員 呢2個連續申請左5年，其他就管工，郵務員、社會保障助理

殘體支那狗，邊個未訓醒？

咪撚扮香港人啦屌你

乜Fd 唔當㗎？

抄你老母，唔怪得唔合格

唔合格就比多d力去考返合格
中英文係基本
真係要上進既呢個係第一步
中英文係香港接觸到既機會咁多，如果肯花d力追返，第日你一定唔會後悔用左時間心機落去

你想要既工俾實力高好多既人爭

你都係爭做清潔啦
政府工就咪啦，字都唔識隻你會害撚死好多個香港人

無毅進/FD上HD我覺得假膠
老實講，英文勸你就考ielts，中文就幫你唔到

你講埋你返咩工人生有咩經驗啦

見到都想講 中英唔合格就係爭啲 無得拗 樓主展示埋出嚟

Agree
冇 fd 點樣上hd ?

唔係可以考cre 咩

樓主無讀degree

我有基礎文憑，我上面剩係打自己最高學歷係HD

讀電腦 做左7年廣告

政府昆9我 又話同等學歷都得 仆街 見都無得見

你中英唔合格有咩等同學歷

Ive基礎文憑 我仲問過公務員事務局 佢話可以當5科合格包中英

巴打可以試下捷徑

政府工咁大競爭，有得揀都唔會揀fd啦，一年公開試都幾萬人中英合格
就算佢話當你中英有2都無話包入

咁不如政府工全部比晒大學生做算鳩算啦

佢整高級文憑個d做乜春 ，之前仲公佈等同2a3o

你做左咁多年人又pure 又true

而家政府工成車大學生爭
同埋中英合格個個都希望係考試考番黎，等同合格呢種方法真係雞肋

有無皇親國戚係政府？有就問下佢地仲好

做咩想轉政府工

無DSE?

如果有人死中 英 然後讀Fd - hd 之後上番degree

咁政府會唔會請佢？

Which post sin ???

會請

上番degree第一件事唔好講自己讀過fd hd
當無見過，唔問到就唔答點有degree

政府請唔請都係睇你CV架啦

你中英文唔合格都想入去做文職?

政 府 今 日 （ 八 月 十 四 日 ） 宣 布 ， 由 二 ○ ○ 九 年 八 月 十 七 日 起 ， 政 府 在 聘 任 公 務 員 時 ， 會 視 持 有 本 地 認 可 高 級 文 憑 及 副 學 士 資 歷 的 人 士 為 達 到 香 港 中 學 會 考 英 國 語 文 科 第 三 等 級 及 中 國 語 文 科 第 二 等 級 的 成 績 。 此 外 ， 職 業 訓 練 局 頒 發 的 基 礎 文 憑 將 會 在 公 務 員 聘 任 上 被 視 為 等 同 香 港 中 學 會 考 五 科 第 二 等 級 ╱ E級 的 成 績 ， 包 括 英 國 語 文 及 中 國 語 文 科 目 。

讀HD入到去做，但要量力而為囉，唔好下下無officer就唔申請
人地唔請就話人昆你

認同請兩件事黎
認真考個ielts仲有得試

段野咪講左high dip=中文合格囉
做乜仲咁既樣

係人都知認同請兩件事黎啦 on9
你考個ielts佢都可以唔請你架
主要係前面班on9講到認都唔認

如果用fd or asso cert 去考猶差
會唔會請 ？

其實只係入職條件
3322夠係入大學要求喇
你估有3322就入到咩

唔會 你同我都玩撚完

紅字你望下樓主講野個態度先啦，佢覺得HD要有得interview ，唔interview講到政府唔認咁

綠字我夠知啦考到6分咪大家都知 佢識少少生字 叫有希望姐

佢咁既能力唔通叫佢考個劍橋番黎，我都想知佢咁既能力有咩可以準備/學

唔好咁啦，字都唔識又打算害人

吓？ 即係中英死左 去讀fd 上hd or asso
用hd asso cert 考政府工
之後政府當你英文有3中文有2？

做二級工人啦

巴打，唔好問有無人做到！應該要令自己成為第一人！加油

樓主個人on9冇計啦
我只係見有人話HD唔等於中英合格
出黎糾正下廢事有其他人中伏姐

我申請左咁多年你比我見下都好呀 唔請都算啦

又收唔到reject信,學歷不符合信

一直係咁申請又無回音好鬼灰呀

私人市場可能會好執著
政府工既話就實要認
如果唔認咪即係政府自己反對自己整果個爛鬼資歷架構

屌你有心就考多幾次啦
五年時間你可以考五次

所以當年英文唔合格我點都要逼自己考番合格番黎

是咁的，大把ugc乞食科大學生同你爭，你爭唔贏唔出奇

In都冇得in就檢討下你個resume同cover letter 啦，同埋office工中英冇三真係handle唔到架。知自己廢就將勤補拙啦，平日放工就睇下Student standard BBC news SCMP 聽日薪聞，Happy Friday 約個老死落老蘭飲酒R啲鬼吹水。

樓主訓左幾耐

你要明reject信真係寄出黎，年年十萬九千封咁寄，果度紙墨同人手好大開支

想問下有馬會ac係咪會比人filter 走?

咁你都唔想幫你做野個個中英都唔識嫁

樓主整走個名貼CV上黎啦

支那人露底

訓撚左5年

哦...
頭先我喺度諗
唔撚係呀要讀返個毅進...

因為我之前死中文 去左cccu 報fd 依家上咗asso
應該會去返degree

萬一我上唔到degree 諗住用fd or asso cert 報差佬 諗住咁就一世 但頭先前面啲人話asso hd 政府唔當中英合格
果下我真係唔知點樣做..

等下年報ca,aco啦
一係就去報警察

乖啦，考番個ielts啦

我已經30歲 無可能考紀律部隊

Yes, you are right

巴打而家做盛行?

HD讀電腦 做左7年廣告

我以前考完會考 無諗過做政府工 完全無

但係而家人到30歲 危機感出撚晒黎 而家剩係諗穩定

好撚後悔無重考會考

好慘 中英唔合格同坐監真係無分別

咁你點算有無諗住考番合格

我會考
我想確保條後路...
如果去考差佬 用fd 上asso 個cert 俾唔俾？
定要讀毅進先得？

大佬你 30歲喎⋯⋯

30歲先係男人真正開始

你點講就點講啦⋯⋯

你申請咩？

屌 有相關經驗都無得見

仲有人問咁白痴既問題
因為個社會資源錯配呀！

助理小販管理主任,三級康樂助理員,郵務員,社會保障助理,助理物料供應員 個D

咁好撚sad姐而家成個社會 讀MASTER為左入政府

樓主你真係訓左最少五年

你呼又係相同諗法
講經咩

唉 我係申請番同自已差唔多 同等學歷的職位

估唔到我連個波邊都掂唔到

考多次咪得囉

21歲中文大學女生嘆人生好煩，膠袋笠頭吸氦氣亡

睇得出係中文唔合格

X2 既然有等同中英合格既學歴，自然有考中英合格既實力

考返個ielts好似就得啦 有個fd又係炒主科走左去大陸讀 依加做緊救護 佢話面試個陣係d人叫佢考返個ielts先得

三十歲先開始有危機感
咁你抵死啦樓豬

去恆大讀返個degree先啦

咁應該幾多歲先有

唔通小學 寫我的志願係寫 我要做政府工咩

我以為自已係私人公司可以順風順水

垃圾真係垃圾 唔願意接受現實
5年都回音 死去做地盤算鳩數啦你

一路睇 都敬佩你係個有用既人
點知你去考黑警

當年al ue拎f都考返個e
反而chem拎f就無理到

屌你三十歲先讀完小學啊？
小學同三十歲中間無第二啲階段？

由入唔到大學要讀HD個陣已經要有危機感
大佬呀男人三十而立...
報左2年都無回音就應該要反思啦

FD係當嫁喎應該

Aco要數pass 先煩 但我有5科pass包中英

你申請咩工，如果唔係專科果啲，就算要求係中五果啲文職，同你爭嘅都係成班大學生，你係hr你會俾機會邊個

聽我講，去讀返個毅進啦
放心，幾多歲嘅人都有讀，唔會好柒
不過分組小心同啲黑底mk一組，真係乜都唔做最多一齊死嫁

我同事就係咁

萬一姐
黑警 我會係冇得揀嘅情況下做........

而家黑警唔係話做就做到

hd計2a3o，但唔計5科合格
你都係讀返個fd/毅進

人地真係寫住要第二級 咁都想偷雞
其實都係要兩個2 點解唔好好地考多次

自己知係中英問題就自己諗辦法解決啦，而唔係恕人地唔俾機會你in
如果解決唔到咪apply更低級既職位囉
老實講，依家教育普及到唔讀書既mk都讀到HD,係黑底mk都可能考到中英合格，要同人爭就要靠自己努力

二級工人都唔洗中英文合格架

年中幾多ugc 大學生even master都無回音
Hd 仔係度怨

連中英都唔合格仲幻想入政府做

咁我考番囉

大學生 master都要爭飯食 明明份工中四中五中六就做得 搶窮人飯碗

未撚係

咪又係做牛工 做多30年等退休啦 人生已完

有HD, 咪補番個degree進修下，語文能力有好多試可以考嘅

同你一樣情況。。。。
但我in 過2次政苦，
2次都有offer
巴打唔好upset,
你見個post係咪同你ive所讀既有關先？
同埋有冇相關既工作exp?

ACO囉 數學pass 有hd就報得

我見個D POST 完全無相關EXP
我仲要讀電腦

你同我一樣情況? 咁你係見邊個POST

點解中英文都會唔合格架
當年唔重讀重考? 呢兩科好緊要

中英唔及格無拎同等學歷點收你...

當時我好有理想 考試唔成去左讀IVE跟住做野 做我最想做廣告

而家身體就黎頂唔順,成日無得訓,日日OT趕期 仲要成日番大陸唔想再做

想入政府穩定D, 屌中英文係好撚重要

我都諗緊點解個時唔合格唔走去補考咁撚型

整出黎降低失業率囉 講左19幾年

整高級文憑 幫學店賺錢 一個學生十萬

sorry....自膠
我意思應該係話學歷情況同你一樣，
小弟讀building surveying ,
咁arm個陣政苦出左2次相post既位(n仔 同perm位),
又咁好彩2個post先後都有offer.....

我諗你留意下將來政苦出既post,
有冇同你ive所讀既科有關啦，
如無記錯，
之前無耐警務署出過post請it.....

除非專科 讀完出嚟唔大分別